過左廿歲之後健康真係直線下降

話說讀U個陣，真係日日凌晨先訓+同frd劈酒都冇事
試過同個fd兩個人劈左一公升vodka，番到屋企連嘔都冇嘔
但自從畢業之後番左份閪工，又要做到凌晨，入面又勾心鬥角（仲要低人工！！！），日日工作壓力都超大自此以後個胃就開始黎料每日食完OT飯都胃液倒流，例牌要入廁所乾嘔幾次（有時會真嘔）先出得番黎
就算唔洗OT可以番屋企食飯，老母既飲食習慣簡直累死全家
老母番政府閪工，準時番工準時放工，但放工又心野唔想番屋企住，係要拉住我老豆一齊夜晚七點去食tea+shopping然後八點半左右番到屋企係好堅持要手洗所有衫先可以開飯（我屋企係有洗衣機+工人姐姐），等得佢開飯都起碼十點（最近刷新紀錄十點八先開飯），食完都起碼十一點然後仲要即刻沖涼瞓覺

結果個排個胃差到，行行下路會痛到坐左係條街度郁唔到，然就俾路人/身邊朋友call白車掉入院

之後我痛定思痛裸辭，然後之後幾份工相比起第一份地獄工舒服好多，個胃都開始好番啲起碼唔再會一日乾嘔幾次+胃痛次數減少左最近呢一年我杯葛埋老母餐屋企飯，因為我真係頂唔到十點先開飯通常七點已經飢腸轆轆老母其實好不滿（日日發癲鬧我，因為佢冇朋友，冇人陪食飯會寂寞）我唔番屋企食，但講真佢餐tea=我餐dinner我需要既係按時食飯唔係食完又食

自問最近以為個胃已經恢復番正常，點知呢兩日食生日飯食多左，我竟然胃痛到就死去睇番以前個家庭醫生（出左黎做野都冇睇佢），佢問我做左啲咩糟蹋到自己個胃咁

好灰真係要諗辦法養番好個胃

前因後果 唔關年齡 我100歲都日日射

飲花茶，食中藥養生

下世小心d

換過個老母囉

你老母唔知你胃有事
一係你十點坐低配佢但唔食囉

同你老母講下啦，一係你自己出去食咁咪唔洗等屋企開飯

會唔會係你太廢

Ching你似係生活習慣唔好多過年齡累事啵

咪就係你U嗰幾年傷咗

btw 兩個人1L Vodka好似唔係咩特別事咋喎...

巴打有冇好中醫推介而家咁搞法真係未老先衰

家母雖任性，但除左我地應該冇人頂得佢順唔換得

咁巴絲除左胃問題，會唔會成日病。你係女？

我講過佢知，但佢唔會上心
老母脾氣似細路，一逆佢意就大發脾氣我地成家都同佢講咁夜食飯對身體好差，講左都七年，完全冇改變過

試過坐係度陪佢食，但佢點都會塞野俾我食，唔食就發爛渣

其實病就冇乜點病，最多都係知啲可以自己好番既小感冒，出黎做野幾年睇親醫生都係睇胃有醫生叫過我照胃鏡，但我本身淆底+個排岩岩轉工就不了
而且最近呢一年確信自己生活習慣正常都養番好個胃了就放低了胃鏡呢樣野

真絲

返左2-3年工開始睇透晒

果時上咗管理層，日日ot忙足全日十幾個鐘，
諗通咗就開始話鳩之佢，因為無人頂到我個位，淨係做晒最緊火嘅嘢，最緊要果part
其他就交俾d靚去搞，個人即刻鬆晒

咁主要係搞胃ge 問題。
短線可以食止嘔藥，降胃酸藥幫手。長線，可能要食營養補充品（我識人食補充劑食番好個胃，遲d幫你問）
至於中醫，我自己冇睇開。
我有飲花茶養生，不過未必幫到胃ge 問題

最近呢年已經係自己出街食晚飯了所以以為掌握番個飲食節奏，個胃都好番啲點知都係錯覺，原來仲係咁虧
同老母講左七年，叫佢唔好咁夜開飯，佢都冇聽過，仲越嚟越遲開
屋企一帶起呢個話題就鬧大交所以我寧願自己出街食算

多謝巴打
巴打對花茶有研究，知唔知薑茶個啲對胃work唔work

係我廢

都係既只係後生個陣真係唔理前一日幾放肆，第日都龍精虎猛
我都估唔到第一份工留落黎既病根，咁多年都未清不得不慨嘆係老了

唔知幫唔幫到你？

U個幾年係玩得癲，但畢竟個陣覺得個人係好地地既
係去到做第一份工差唔多一年個陣先開始黎料
而且個陣都搞到賀爾蒙失調，成塊面都係暗瘡
我會傾向覺得第一份工真係太地獄先搞到我咁

謝謝巴打我自己覺得所有症狀都中

好好搵個中醫睇。
可惜我冇睇開，冇得介紹

我自己個胃都係差開
可以試下用饅頭做主食
真係有用
胃病基本上要用食療去醫 同埋要訓多啲
睇中醫 食西藥個啲都係一停食就冇用

我都係因為同屋企人食飯時間唔夾所以放工自己食
但lunchtime 會帶飯

做運動啦

樓主好慘
真係要諗諗計
身子最緊要

生日快樂

咁你老母個胃有冇事？點解可以晚晚咁夜食飯

睇緊心理醫生
又生哂紅疹

樓主都話佢老母放工會食tea

我以前都係
OT到9點，9點半先死去大家樂買飯

訓前4個鐘真係唔好食正餐
我唔夠3日胃痛到仆晒街
睇醫生仲多過人工，賺咗少少嘔返凸出來

其實有個方法你老母有煲湯，就做個樣飲湯
水就無咩既

細個唔明啲人成日講保健呢樣嗰樣咁誇張做乜
做左一兩年野就會突然有意識要養生 最基本注意飲食 定時運動真係唔少得

越嚟越健康啵

點解要自己洗衫

以前打完網吧通頂再直落大埔踩單車去大尾篤都得
諗起都癲

樓主，胃病真係可大可小，建議你照下胃鏡拎個放心 。

我個胃都好差，仲要胃酸倒流，如果太夜食飯，基本上我一訓覺胃裡面d野就會湧上喉嚨，搞到我勁辛苦。宜家連食道都發炎，唉。

我每日都要食胃酸抑制劑，因為實在太多胃酸啦，樓主唔想搞到我咁建議你盡快睇醫生加唔好食宵夜，三餐要定時。

你廢姐，

係呢排訓覺時間變左，咁多年黎都係晚睡晚起。
飲食正常，個樣無乜點老，
已經三十中。
最多咪隔兩年先中一次流感。

絲打有同感
今日發現自己唔夠訓之後個心好痛
之前2日通頂都唔怕
去到醫院心電圖已經有問題 仲等緊血報告睇係唔係心肌梗塞

有冇屌下閪 一屌閪就知自己身體點

健康哩d野真係要長年累月嘅自律先搞得好
但整壞個身就好撚快

我會試下
絲打一日三餐都係饅頭？
我個份地獄工真係搞到三餐唔定時，大壓力又訓唔好賺幾多番黎都俾番哂醫生

Im not alone

最近呢一年開始一個星期都會做兩日運動不過睇黎都係唔夠

你媽都幾癲

本身仲諗住自己仲chur得起，想轉番份chur啲又高人二啲既工
睇怕我可以收收皮

多謝

佢呢幾年肥左好多，但又唔覺身體有事
但我地其他屋企人個胃都好差

共勉之巴打
心理因素既病真係好惡搞

有無做運動

我老母好痴線架，晚晚都係五餸一湯你諗下夜晚十點點樣同你食五餸一湯
湯水都不了，我老母每人會預三碗湯剩飲湯都飽

岩呀，呢啲真係年紀大左先覺得重要既野，細個覺得保健呢家野純粹呃師奶錢

可唔可以分享下你生活作息例如幾耐一次運動同三餐食啲乜咁

作覺得我工人姐姐會洗爛哂佢啲貴衫，以為佢好鍾意買啲成千蚊件既衫
但佢近幾年啲衫全部cheap野黎，然後佢話驚甩色所以要手洗

me too以前係通頂莊務然後第日直踩去camp

絲打記唔記得照一次幾錢 同埋痛唔痛
我番地獄工個陣都胃酸倒流，係quit左先好番啲

巴打平時操開？

保重呀絲打心臟野真係好難預防
希望你冇事啦

好在我老母呢方面正常啲
通常三餸一湯，夜煮就着量少啲
從來唔逼我食

你咁既情況，注意下朝早個餐減油、鹽、糖
夜就攰啲，但係出街食完先返啦

性交轉運啲frd?

有冇腸鳴

搵個男朋友

exact7ly 希望而家開始搞為時未晚

照胃鏡係辛苦家, 不過病向淺中醫
你仲咁後生快d去睇醫生

阿公係我媽細個個時對成家都唔好（賭癮+家暴etc)搞到阿媽阿婆以前捱左好多苦
我覺得係個咁扭曲既環境下長大，我老母都可以自食其力扭轉家境已經好叻係衰任性同冇安全感姐

呢一年都一個星期做一兩日係咪唔夠

咁嘅老母咁撚自私 係咪要個仔真係胃出血呀胃生cancer先會醒
唔係想咒你 但係胃病往往都係因為你啲生活習慣出事 又唔見其他人廿歲係咁 工作壓力個啲難改變啲 但係飲食習慣自己控制到你同佢講左佢都可以咁唔上心 你諗你啦

因為之前讀書壓力大 我自己都有少少胃病 keep住長期帶2包胃藥跟身 屋企都生活艱難 但係屋企人都唔會唔理囉 煮咩都會為家人着想 所以我覺得佢以前受過咩苦唔代表啲咩

你家母想全家集體慢性病死

on9仔自己透支哂啲健康

堅持要用人手洗衫,依個真係岸撚鳩
明明有部洗衣機又唔撚用,都唔撚明堅持用人手為乜,用人手洗衫會俾機洗洗得乾淨咩

你既U Life同老母摧毀左你個胃

你都咁撚大個人啦 唔識表達意見?根本10點幾開飯已經唔撚正常啦你老母有責任 但係你更加大囉

唔關過20歲事
係你之前玩壞咗身體
咁隊酒等於玩命 慢性自殺
再加上你自己都戇鳩
老母十點開飯你又真係挨到十點先食飯
又係挨壞個胃先醒覺 咁邊個幫到你

sis 你返咩工 咁恐怖

個陣係真係覺得冇必要為份閪工賠埋自己個胃同皮膚先裸辭
其實呢番說話我都同老母講過，咁講到咁佢老都唔聽，我老豆同家姐又繼續陪佢癲繼續寵佢，咁我唯有自己去食
最大問題係佢唔覺得佢係自私，佢覺得我唔番屋企食飯係唔appreciate佢既辛勞，我一話佢遲開飯佢就話冇人體諒佢番工辛苦放工都要relax

重點係佢唔覺有問題

我衰on9而家想補獲了

日日大學飲烈酒 通宵傷撚到仆街你唔知姐 都未計你你咪一日一丁

可能出街食得唔健康？

佢驚工人姐姐洗爛佢啲貴價衫+驚深色衫甩色所以堅持自己手洗
佢而家癲到連我係葵廣買50蚊條既裙都要手洗

係真我仲好記得個陣岩岩quit地獄工同fd飲酒放負，飲左兩次啤竟然嘔個個moment真心覺得自己個胃廢左勁多

仆街仔 不孝子

我同我老母表達左我既訴求7年啦巴打老母任性閪唔聽，覺得全世界都唔欣賞佢付出同埋同佢作對
老豆同家姐雖然鬧佢但又繼續陪佢十點食飯，而家得我一個夜晚自己出去食效果係差啲架啦

過左卅歲先係真衰退

打個乞嚏打大力D都會扯親唔知邊度

你咁講係你生活習慣有問題 玩壞自己身體 而唔係過廿歲後健康直線下降

依啲老母真係要屌 個人有問題唔屌醒佢唔得

咪係明明自己懶到仆街

咁本身搵得唔多，屋企有飯開梗係食屋企飯
而家都唔敢了，日日都自己出去食
而家就算飲酒都係求其啤啤佢算仲敢飲烈酒咩u grad之後都冇乜點飲烈酒

之前係Audit狗平均凌晨2-3點收工，如果7pm走的話叫非常早收工

屌你老母 咁無野了

我知衰了而家都好少掂酒

我自己覺得還可以本身都唔會食得多油膩野

點解咁講

唔想面對

我覺得係兩樣加埋，岩岩grad個時真係咩事都冇，係番左份地獄工一年之後先開始搞成咁

有無咁癈

胃傷左係唔會好得返晒
只有注意下平時飲食習慣

拉筋，運動

不二法則

準時6-7點食飯 睡前4個鐘唔好進食 自己身體自己救啦

飲酒就係戇鳩 勁高熱量 又貴
有錢飲酒無錢食飯？
用飲酒啲錢買保養丸 養肝嗰啲食好過

宜家香港個空氣己經足夠我日日半死，各種諗自己係唔係天生咁廢定有絕症，結果一去外國就乜事都冇，屌拿星

又酒又唔定時食飯
點幫你

直接自己煮，再叫埋你其他屋企人一齊食
你老母無牌就唔好生小朋友啦

一個星期運動兩次係咪唔夠

其實自從我一年前脫離屋企食晚餐之後已經係過緊啲咁既生活
所以有覺得身體變好左一排，但最近太多gathering食多左，搞到又胃痛，先驚覺病根原來仲係度

自己睇開有個中醫幾好
唔知你方唔方便呀 有興趣你可以試下
係愛民邨凱斯麵包隔離 上午應診 下午會轉左第個人

我知我u life on9而且岩岩脫地獄工個排真係好多負要放，所以同朋友飲酒但最多都係啤
而家直程好少掂啤

我明，本身嚴重鼻敏感，而家日日打乞嗤打到死

你老母係咪叫Carrie

有自救緊架啦巴打，我脫離左屋企食飯成年啦，都冇乜掂酒啦而家
呢一年以為身體好轉左，點知原來病根仲係度

做運動未啊 你條廢柴

直頭柒晒。以前放工去飲幾場野再去打通宵麻雀之後食埋早餐再番工，連續2日係咁loop 無訓過都好好精力。

依家。。。。唔訓一晚都唔掂，呢排仲開始彎腰條腰會痛。40 都未到

自己煮好過
出街真係唔知佢加乜

信我啦巴打，我真係試過，我老豆都試過
然後俾我老母話我地剝奪左佢放工去行街放鬆既自由

marked謝謝絲打
你睇左幾耐開始覺得見效

我知佢好似carrie做政府都一撚樣

一星期做兩次呀巴打係咪唔夠

又或者趁冬天去中醫貼天灸順便問下可以點調理身子

唔訓一晚都唔掂+1
冇左青春就冇左

有冇好好拉筋，剩運動易傷

最重要係培養良好既生活習慣，如果無大病既就飲多啲水，就黎流感高峰期，各位保重身體

絲打幾歲?女仔唔夠瞓真係好傷身，注意身體吖

黎睇中醫啦， 你仲後生調番好， 其實唔難
利申： 中醫

喪玩本身就係預支身體既行為黎

唔使廿歲 18之後已經係咁 每次見frd都話殘咗咁多

因為我由細到大身體都唔好 藥煲黎 轉睇過幾個
呢位醫師近幾年先開始睇 佢醫術好得黎又有醫德
我係巴 主要係身子弱 腸胃差 佢都有改善
但唔止我啦 全家都有睇 家姐阿媽表妹睇完都話好
特別佢地PERIOD時都會特燈去執兩劑飲
佢地話睇完真係舒服好多無咁痛
我唔知你狀況啦 舒服D既我相信幾個月佢可以做到
但你真係好差既話又想根治 就要預長期飲囉 當調理
想快D好 最好就一路睇之餘 做下運動添啦 佢都會鵝你

戒酒 做翻運動就ok啦

都有做運動架一星期兩次
介唔介意講埋醫師叫咩名驚搵錯人

終於有一絲曙光，謝謝巴打

幾好wor本身鼻敏感嚴重都想試下天灸

拉

好慘

見咩食咩但好均衡 少加工食物
十一點瞓 七點起身
三四日運動

我讀大專個陣 生活同樓主差唔多
開始出尼做野 一年睇一兩次醫生 普通傷風姐
如果做野太忙 通常個日唔食飯 改飲湯+煲湯肉
不過到放假打羽毛球
就feel到速度跌緊 雖然仲打到波
不過我怕過多5年到左30歲 耐力會跌埋
因為淨係平時運動唔夠 要有人train先得

胃真係衰一次就好難100% recover
巴打要小心飲食！

我由細到大 都唔食內臟或買炸雞
最多都係食放題 仲要已經冇食羊架同串燒
除左食刺身同壽司 會叫炒野菜同粥食

愛春園藥行 上午應診 姓李

同一時間 佢食TEA 你食DINNER
但大家食同一樣野 有咩問題

問題係，佢食啲tea係餐蛋丁呢類咁撚唔健康既野

bookmarked無以為報呀巴打，我代我個胃感謝你

如果係Big 4做狗
咁胃痛好少事 又唔係入醫院

隱形殺手 胃癌腸癌 自己睇住

要用好幾年慢慢調理 飲酒加壓力加飲食唔定時狂食街外野 想唔死都難
唔想等呀媽煮 可以自己煮 食街外野好難健康

有冇諗過係你搞壞咗個身體 唔關過左20 健康直線下降

你係咪你老母親生架

食螺旋藻

平時飲水多唔多，運動做咩運動

有無巴絲長期受住胃脹肚脹之苦? (3)

自己煮/叫工人早啲煮飯
轉工 早訓早起

屌，我仲以為我自己開post.

我老母又係呢種性格

個個都要聽佢管，又係好夜先煮野食，又係唔聽人講野果種人。

我現在都係出街食野多，好少再返屋企食，廢事再搞壞自己個胃

我夏天貼左，都覺得唔錯起碼到而家都冇乜點病過，今日俾埋錢冬天再貼。咁順便可以問吓中醫師點樣可以改善情況一舉兩得

會去打流感針

得罪講句 你老母痴撚線

有冇考慮去跟PT

多謝巴

我都唔食內臟其實只問真係唔算飲食唔均衡
但可能真係外食食太多，唔夠健康

Big4 狗簡直係用生命換金錢
我真係handle唔到，所以quit左
個個M都好慘架，做到賣命咁

其實我屋企既飯由七點就會開始煮工人姐姐要煲湯煲幾粒鐘所以廚房都唔會好free
不過呢方面都可以諗諗辦法偷15分鐘出黎自己煮謝謝巴打

上面講過了，我覺得係兩樣加埋
因為身體變差呢個sympton,係我做左audit一年之後先開始出現

其實佢食tea時，你咪一齊食飯囉
我諗都無乜邊度7點都淨得tea食啩

咁佢性格變成咁都有原因既，佢都受左好多苦我盡量會陪佢多啲

係咩黎冇研究開

一日2接近2L水，多數落gym跑步+拉筋

共勉之巴打估唔到呢樣野都有同路人
巴打脫離左屋企出街食健康有冇好到？

即book
係咪即係三九天灸

試下自己買少少餸比工人幫手煮d食住先先 我諗佢唔會托手踭嘅 佢都唔會想10點食飯
不過真係要搵中醫調理下腸胃 次次食胃藥唔係辦法

我下年讀完pt degree
應該會慢慢操番 再搵人train

我做野3年多 一星期會帶下飯咁

咪又喺海藻之類磨粉。調理翻腸胃佢得，澳洲出嗰啲唔貴

係呀不過最好搵返你附近嘅中醫會方便啲，因為要貼四次

你有冇常識

都可以試下鴻福堂啲湯同飯佢呢啲比較健康冇咁油，試過用foodpanda叫1個湯+1個飯連運費只係$65

其實只重要係學識點樣慢慢食
唔好一下倒撚晒落個喉嚨

咁巴打你食野時間要自己搞搞佢，試下做多幾日運動？兩日跑步 加多日急步行先

仲有可能係壓力太大腸胃唔好有好大機會係心情影響架

踩單車多
工作上唔好諗咁多就得，
心態好就自然食好訓好。

三十歲之後更加
好多年無翻發嘅病，呢半個月發返
睇醫生都差唔多睇到爆quota

食蕃薯好過曼頭
放係電飯保就食得

你係咪記錯咋，1公升當水咁飲咩。

一公升水都難頂，咁飲酒精中毒死啦

緊係好左，無再胃酸倒流 ，絲打，我係人版黎，襯仲有健康，改出街食啦

睇黎都係你老母問題，講完

十點食晚飯點消化

食完姐姐之後 個胃口可能好番

做gym 另外想問個鼻黃唔黃

既然唔打算換就繼續忍

你老母似有精神病 早啲拉佢入青山吧啦

咳左幾個月,中西醫都無咩用,KEEP住痕

已卜謝謝絲打

我係絲天生功能冇屌閪呢樣野

其實平時行好多路自從罷搭黨鐵之後成日都行好多個站番屋企行三四個站係基本野

兩個人一公升，即係每人500 ml
一定係一公升，個樽寫住
咁當然唔係就咁隊，會溝其他野飲
但個vodka樽係見左底的

已經出左街食一年喇以為個胃好番啲添，至少冇胃酸倒流同乾嘔啦
但失驚無神又胃痛先發現未斷尾

我係絲

個鼻黃係咩concept

我可以話多一樣野你知
我老母係浪費之達人黎
佢會寧願掉哂所有野都唔會食俾我個雪櫃出現隔夜飯
佢覺得好多菌

巴打通頂仲食咁多雪糕
而家調理成點

之前見過有人飲酒飲好多 18歲飲到20幾 近排見到佢 塊面好黃 睇落似內臟有事

之前有個同事做sales 又喺食野唔定時 玩壞咗個胃 下次小心d

咁我又冇我塊面整體黎講好白唔夠血色就真
嚴重到面都黃似膽有事

咁你做咩運動先得架？

如果唔知做咩運動 就深蹲練腳啦
拯救世界 指日可待

睇自己定力啦
我就淨係早餐食
其他時間盡量食得清淡啲
都已經改善到好多

利申 我份工都係 要番shift

我出左去食已經有5年以上啦，身體好左，你1年真係未夠，要堅持丫，共勉之

可能係 jaundice 好似叫黃疸

原理係 肝臟功能metabolism受損 liver : 同bilirubin breakdown有關

可以留意下 眼白有無都變黃

利申 唔識 9up 請請教專業人士意見

絲卜左係貼幾多次同幾錢？
純粹參考
我係早鳥優惠$600 4次

鼻👃🏻敏感嚴重可以洗鼻雙管齊下
Ps半年前開始洗但係初頭斷斷續續，但都已經唔使食藥

過左三十歲仲明顯, 我接近四十歲，成日都眼瞓

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

你講到份工搞到你咁大獲
但你仲撈?

500ml vodka

我覺得妳老母直頭有精神病...

樓主都幾撚on9

叫老母學下打麻雀囉

而家30歲
本身有做開運動 每個月最小跑200km
但都有煙酒開

以前出去劈一晚酒 第二朝照樣跑步舉鐵
完全無問題

而家前一晚飲多小小 第二日就算唔暈
都好似好深層次累
完全無心無力做運動

講做運動
以前操一課高強度
過兩日無哂事
而家操一課高強度
成個星期先回復到

1公升 伏特加。。。

咁抵我卜樓下間中醫，200一次，即係四次埋單800